/* Tabs */
"Home" = "首页";
"Track" = "记录";
"Trends" = "趋势";
"Meds" = "用药";
"More" = "更多";

/* Dashboard */
"Dashboard" = "概览";
"Today's Medications" = "今日用药";
"No scheduled medications" = "暂无用药计划";
"Taken" = "已服用";
"Logged" = "已记录";
"Skipped" = "已跳过";
"Overdue" = "已逾期";
"Snoozed" = "已延后";
"Snoozed " = "已延后 ";
"Skipped " = "已跳过 ";
"Snooze 10m" = "延后10分钟";
"Snooze 30m" = "延后30分钟";
"Snooze 60m" = "延后60分钟";
"Skip" = "跳过";
"Recent Measurements" = "最近测量";
"No measurements yet" = "暂无测量";
"Add your first measurement" = "添加你的第一条测量";
"Add" = "添加";
"Enable notifications in Settings to get reminders for %@." = "请在设置中开启通知，以接收%@的提醒。";
"Enable notifications in Settings to get reminders." = "请在设置中开启通知，以接收提醒。";
"Notifications Disabled" = "通知已关闭";
"Turn notifications on in Settings to receive medication reminders." = "请在系统设置中开启通知，以接收用药提醒。";
"Adherence" = "依从率";
"Taken %lld/%lld" = "已服用 %lld/%lld";
"Adherence %lld%%" = "依从率 %lld%%";
"Taken " = "已服用 ";
"Dose: %@" = "剂量：%@";
"Snoozed Reminder" = "延后提醒";
"Time to take your medication" = "请按时服药";
"Snoozed: %@" = "已延后：%@";

/* Trends */
"No data in range" = "范围内没有数据";
"Overview (" = "概览（";
"Latest" = "最新";
"Change" = "变化";
"7d Avg" = "7日均值";
"7d In‑Range" = "7日达标";
"7d" = "7天";
"30d" = "30天";
"90d" = "90天";
"Systolic" = "收缩压";
"Diastolic" = "舒张压";

/* Measurements */
"Measurements" = "测量";
"All" = "全部";
"Delete" = "删除";
"Copy" = "复制";
"Value" = "数值";
"Unit: %@" = "单位：%@";
"Change Unit" = "更改单位";
"Systolic:" = "收缩压：";
"Diastolic:" = "舒张压：";
"Value" = "数值";
"Add Measurement" = "添加测量";
"Cancel" = "取消";
"Save" = "保存";
"Systolic: %lld" = "收缩压：%lld";
"Diastolic: %lld" = "舒张压：%lld";

/* Medications */
"Medications" = "用药";
"No medications added" = "尚未添加药物";
"Remind" = "提醒";
"Expanded" = "已展开";
"Collapsed" = "已收起";
"Add Medication" = "添加用药";
"Edit Medication" = "编辑用药";
"Basic" = "基本";
"Schedule" = "时间表";
"Category" = "类别";
"Unspecified" = "未指定";
"Antihypertensive" = "降压药";
"Antidiabetic" = "降糖药";
"Likely effective" = "可能有效";
"Likely ineffective" = "可能无效";
"Unclear" = "不确定";
"N/A" = "无";

/* Profile (More) */
"Quick Actions" = "快捷操作";
"Connect Health" = "连接健康";
"Import 30d" = "导入30天";
"Export Recent 10" = "导出最近10条";
"Export Report (PDF)" = "导出报告（PDF）";
"Load Samples" = "加载示例";
"Export Data" = "导出数据";
"Restore" = "恢复";
"Clear All" = "清空所有";
"Preferences" = "偏好设置";
"Permissions" = "权限";
"Notifications" = "通知";
"Enable Notifications" = "开启通知";
"Open Settings" = "打开设置";
"Enabled" = "已开启";
"Not Connected" = "未连接";
"Enable notifications to get timely reminders" = "开启通知以准时收到提醒";
"Notifications are off in Settings" = "通知已在系统设置中关闭";
"Notifications enabled" = "通知已开启";
"Overdue Grace" = "逾期宽限";
"Effectiveness Settings" = "药效评估设置";
"Mode" = "模式";
"Conservative" = "保守";
"Balanced" = "均衡";
"Aggressive" = "积极";
"Min Samples" = "最少样本数";
"Confidence: %d%%" = "置信度：%d%%";
"Units" = "单位";
"Blood Glucose Unit" = "血糖单位";
"Haptics" = "触觉反馈";
"About" = "关于";
"How It Works" = "工作原理";
"How.It.Works.Title" = "工作原理";
"How.Reminders.Title" = "提醒";
"How.Reminders.1" = "允许通知以接收每个计划时段的时间敏感提醒，系统会提前14天自动续排。";
"How.Reminders.2" = "记录为已服/已跳过后会清除角标，并在当日屏蔽重复提醒。";
"How.Reminders.3" = "可在“偏好设置”中调整逾期宽限与延后时间，匹配你的用药节奏。";
"How.Adherence.Title" = "依从率追踪";
"How.Adherence.1" = "7天依从率按药物与时段组合取当日最新状态进行统计。";
"How.Adherence.2" = "单时段药物允许未标注时段的记录；多时段药物需要匹配对应时间。";
"How.Adherence.3" = "在“数据”版块恢复或清空记录后，通知会自动重新排程。";
"How.Trends.Title" = "趋势图";
"How.Trends.1" = "趋势图按天聚合测量，并突出显示在“偏好设置”中配置的目标范围。";
"How.Trends.2" = "血压会显示收缩压/舒张压的中位线以及两者之间的阴影带。";
"How.Trends.3" = "可切换7/30/90天窗口，比对近期变化与长期趋势。";
"How.Effectiveness.Title" = "药效评估";
"How.Effectiveness.1" = "目前针对已分类的降压药或降糖药，在积累足够测量后启动分析。";
"How.Effectiveness.2" = "评估结合单次剂量前后变化、14天走势与依从率门槛得出结论和置信度。";
"How.Effectiveness.3" = "若实际经验不同，可在“偏好设置 > 药效评估设置”中调节敏感度与样本要求。";
"Trends Calculations" = "趋势图如何计算";
"Trends.Range" = "时间范围：支持 7/30/90 天；仅显示选中类型在该范围内的数据。";
"Trends.BP" = "血压：按天聚合为“中位数”曲线（收缩压/舒张压），两者之间显示阴影带；阈值线来自“目标”。";
"Trends.Other" = "其他类型：使用原始数据曲线；正常范围带来自“目标”或默认区间；异常点以红色高亮。";
"Adherence Calculations" = "用药依从率如何计算";
"Adherence.Def" = "近 7 天按“计划时段”为分母；分子为当天该时段的“最新状态”为“已服用”的次数。";
"Adherence.Keys" = "多时段药物使用时段键（如 08:00）区分；单时段药物允许未标注时段的记录匹配。";
"Overdue Reminders" = "逾期与提醒";
"Overdue.Def" = "逾期：超过计划时间 + 宽限（偏好设置 15/30/60 分钟）且未记录为已服/跳过。";
"Overdue.Suppress" = "抑制：当日该时段一旦已服/跳过，前台通知不再显示，避免重复。";
"Units Goals" = "单位与目标";
"Units.Glucose" = "血糖：内部以 mg/dL 存储；显示单位可在偏好设置切换，添加时可临时更改。";
"Goals.Source" = "目标区间：趋势图正常带与异常点判定优先使用“目标”，未设置时使用默认区间。";
"Data Privacy" = "数据与隐私";
"Data.Stored" = "数据保存在本机（JSON，文件保护）；可在“数据”中备份/恢复；HealthKit 仅在授权后读写。";
"No category" = "未设置类别";
"Insufficient data" = "数据不足";
"BP Δ: %.0f/%.0f, 14d Δ: %.0f • Confidence: %d%%" = "血压变化：%.0f/%.0f，14天变化：%.0f • 置信度：%d%%";
"Glucose Δ: %.0f, 14d Δ: %.0f • Confidence: %d%%" = "血糖变化：%.0f，14天变化：%.0f • 置信度：%d%%";
"Adherence (7d)" = "依从率（7天）";
"Next Medication" = "下一次用药";
"No schedule" = "暂无计划";
"Clear all data?" = "清空所有数据？";
"Clear" = "清空";

/* PDF */
"Ccare Health Report" = "Ccare 健康报告";
"Generated: %@" = "生成时间：%@";
"Adherence (7 days)" = "依从率（7天）";
"Average: %.0f%%" = "平均：%.0f%%";

/* Medications Add/Edit */
"Enable Reminder" = "开启提醒";
"Export recent 10 to Health?" = "是否将最近10条导出到健康？";
"Export" = "导出";
"Medication Effectiveness" = "药效评估";
"No categorized medications" = "暂无已分类的药物";
"Effectiveness How" = "药效评估如何计算/使用";
"Effectiveness.How.1" = "在“用药”中为相关药物设置类别（降压药/降糖药）。";
"Effectiveness.How.2" = "保持记录“已服用”并在前/后窗口内有对应测量（血压/血糖）。";
"Effectiveness.How.3" = "在“趋势”选择血压或血糖，查看下方的“药效评估”统计卡片。";
"Effectiveness.How.4" = "可在“偏好设置 > 药效评估设置”调整模式与最少样本数；卡片会显示置信度。";
"Tap Add Time to set a schedule" = "点击“添加时间”来设定提醒时段";
